想換router 唔知咩model啱用啲

睇左少少有關wifi 6 同mesh wifi嘅片
考慮緊nighthawk MK62定orbi mesh wifi 6 RBK352好
其實兩者都好似好相似
但感覺上orbi好似pro啲？

定orbi micro mesh wifi RBK20好？
依隻見佢行AC 但就3頻
實在唔知揀邊款好 求巴打指路

Mesh Wi-Fi 幾時都係三頻好過雙頻

梗係紅彗星☄️

用緊mesh, 每層一個
行出backyard 都收得好好

唔好用orbi垃圾來 另一隻唔知

orbi用家
真係想換咗佢

點垃圾法？
仲有咩推薦

姐係用三頻嘅ac都好過雙頻嘅ax?

我有3道牆要穿 怕穿唔到

asus ax55 不錯

三頻機比雙頻機多一條5GHz Band.
Netgear mesh既用途就只能做wireless backhaul連接住兩隻AP.
Linksys就容許你一隻AP使用時多一個wifi channel做分流管理例如有人鍾意全部AX一個SSID, 剩返既AC或更舊既連去另一個SSID.
若果你兩隻AP可以行wired backhaul, 雙頻MESH都OK, 但wireless backhaul一定要揀三頻, 因為速度差成倍有多.

照咁睇好似3頻好啲 師兄你個堆資料我真心睇唔明
浪費左你一番心意
咁有冇咩牌子推薦 我睇三頻都好似係RBK 20個類

用左ORBI RBK40三年幾, 好滿意

買夠3個做repeater 真。3倍速

diu

我都考慮緊 好似見1500有交易

搭單問
如果我石屎牆太厚收唔好
但會間房有lan線位，又想用番同一個wifi名走出走入唔洗重新連過
咁有咩機推薦？

用緊orbi 三頻果隻，都叫收到但d位要2部好近先得

啲人話停左產

linksys 都有ax mesh，而且穩定啲
例如ax4200

linksys定netgear好

但好似三頻緊要過雙頻

Ax4200係三頻黎

yes

但我屋企得100M
用唔到咁大 同埋佢得一隻
我主要個問題係廳收唔到

其實我想問下 mesh個個原理
佢個satellite 唔會加強個wifi signal嘅話
咁係咪對穿牆冇咩幫助？

我理解下 :
假設Router 100M -> A牆 -50M -> B牆 -40M
就得返10M

就算有satellite :
Router 100M -> A牆 -50M -> satellite + B牆 -40M
好似都係得返10M？
我有冇理解錯